伯伯帶兩孫仔撐阿人 「幫得幾多就幾多」

2018年11月25日

伯伯帶兩孫仔撐阿人
「幫得幾多就幾多」

梁伯與孫兒身上掛着自製宣傳牌為李卓人拉票。謝榮耀攝

適中字型
較大字型

【九西補選 今日投票】

【本報訊】今次李卓人出戰九龍西立法會補選，雖然面對𠝹票與抹黑，但仍有不少與李並肩作戰多年的人，繼續默默支持他。有在新西時已為李助選的街坊，自發帶孫兒到九西為他拉票；有學者回憶1989年六四事件後，李犧牲自己換取全機乘客離開北京。李卓人昨向全港市民發表家書，提醒市民懷憂不能喪志，今日要以選票守護香港，「我們要爭的何止一個議席，更要爭一口氣」。

記者：莫劍弦

職工盟總幹事蒙兆達昨於社交網發文，指昨日在美孚派單張時，遇上72歲的梁伯帶着兩個孫兒，爺孫三人身上掛上自製的宣傳牌，寫着為香港下一代、為香港將來、今天補選一定要出來投票，他們更打算由美孚步行到油麻地，以遊街方式為李卓人拉票。蒙兆達說，原來梁伯與家人以前在天水圍居住，那時候已有幫李卓人助選，一家現時搬到港島但沒有忘記李，梁伯昨專誠帶同兩個孫兒，以自己方式為李卓人拉票，希望可以「幫得幾多就幾多」。

除了舊街坊力撐，嶺南大學文化研究系教授陳清僑昨也在社交網以「一句遲來了二十九年的衷心感謝」為題發文，感謝李卓人在六四事件後「把我從醫院接回來，引領我踏上歸家的路」。陳回憶六四屠城後，當時李冒險從北京協和醫院接走他與另一學聯代表會成員李蘭菊，又為兩人及其他香港學生、記者、市民打點離開北京。

教授感謝李捨己換全機人離京

可是當他們準備乘飛機離開時，兩名國安便衣人員，「藉口說李卓人的證件有問題需下機檢查」，更揚言「李不跟我們走、這班機也鐵定不能飛」，最終李選擇跟他們走，令飛機可順利起飛，「我們在憤慨與飲泣中回來，卻留下了李卓人隻身在北京獨自的面對」，陳說回看歲月走過的路，要向李卓人補上一句遲來的多謝，更提及今天補選不論作怎樣的選擇，「也籲請大家不要放棄，切忌為自己、為香港的未來留白」。

李卓人昨向市民發表家書，形容今仗非常艱難，「是希望與喪志的對決」，指在選舉過程面對明裏暗裏的攻擊，但他們沒有放棄，也希望市民不要放棄，指今次不止是爭一個議席，更要爭一口氣，能在議會多一席，就多一分力量，「最重要有打不死精神，香港這個家是我們的，只要團結，你的一票就能向威權政府還以顏色，為香港重燃希望！」

上一則
上一則
一旦李卓人輸了‧‧‧‧‧‧

下一則
下一則
陳凱欣無政績 靠建制元老箍票

建制敗選西環要孭鑊
一旦李卓人輸了‧‧‧‧‧‧
陳凱欣無政績 靠建制元老箍票
馮檢基：話我鎅票完全係錯
伍廸希變身任何仁拉票
陳其邁：港人要當家作主
陳凱欣贏等於中共贏李卓人背水一戰 九西補選 今日投票

咁點解唔可以投馮檢基一定要投李卓人？

乜馮檢基唔係法民主派嚟嘅咩？

有時候我真係寧願唔要民主
睇見呢到一堆人只講理想不談現實，總是為自己一己之私而忘記顧全大局
未來的選擇權就算交到呢堆人手上，選出黎的都只是一個小孩領袖，任性而不顧一切。
誰人不想做自己喜歡的事？但呢個世界總係需要有人去承擔，否則每人都隨心所欲就只會世界大亂

你講緊乜野

你要講現實共產黨最現實，順我者昌逆我者亡？

投李卓人就民主，投其他人就唔民主，咁你同共產黨有乜嘢分別

發神經

究竟邊個剩係為一己私利

贏在道德底線

9 唔撚 搭 8

你畀個 number 我, 1 - 5 號 邊個 ?

因泛民唔開會令議案由嬴變輸實錄

2017年6月17日，沙中線8.47億追加撥款以6票之差獲得通過，10名泛民議員缺席未有投票。

2018年3月22日，立法會審議 1131億臨時撥款，在全體泛民議員缺席下，議案只花兩分鐘，由不足十名建制派議員在不記名投票下贊成通過。

2018年5月26日，工務小組審議17.85億元朗行人天橋撥款，議案以3票之差獲得通過，5名泛民議員缺席未有投票。

2018年5月25日，林卓廷提出就「升降機維修保養對市民安全進行辯論議案」以6票之差未獲通過，7名泛民議員缺席未有投票。

2018年5月31日，建制派「共建粵港澳大灣區」動議順利通過，地方選區輸2票，2名泛民議員缺席未有投票。

2018年6月8日，鄭松泰在內務委員會動議立法會授權成立委員會調查港鐵涉隱瞞沙中線紅磡站月台不合規格，動議以5票落敗，5名泛民議員包括涂謹申、尹兆堅、梁耀忠、李國麟及郭榮鏗缺席投票。

2018年6月22日，工務小組審議「重置中環郵政總部」議案，泛民議員反對重置方案，指政府10年前就中環海濱三號用地設計諮詢公眾時，並無提及會拆卸郵政總局大樓，批評政府隱瞞、行為閃縮。最終議案獲得通過，4名泛民議員包括莫乃光、張超雄、黃碧雲及陳淑莊缺席投票。

2018年6月25日，工務小組審議審議機場三跑系統的3項相關設施，涉及金額逾48億港元，最終以24票贊成、7票反對獲得通過。3名泛民議員包括胡志偉、尹兆堅及許智峯缺席投票。8名泛民議員包括黃碧雲、林卓廷、鄺俊宇、楊岳橋、譚文豪、陳淑莊、郭家麒及莫乃光更投下贊成票。若缺席及投下贊成票的議員能夠出席會議並全數投反對票，議案終會以18票對16票被否決。

成班私怨L

佢好驚無議助做, 連雞碎咁多都無

成篇野我有指定你投邊個？

私怨L唔見得會做到咩大事

最好係關乎全香港既議題表決係私怨

李卓人撐南亞人

夠鐘對號入座

輸打贏要

論點對搏先係理性溝通， 乜嘢對號入座呀嗰啲嘢只係小學雞鬧交程度

基哥服務九西咁多年，冇功都有勞
同樣係飯民，點解要投李卓人。。。

你自己就唔小學雞？
我無指明投邊個，又無攞槍逼你投
你都可以話我共產黨，我又有咩好講

民協都唔比佢做主席就知咩事

有時候我真係寧願唔要民主
睇見呢到一堆人只講理想不談現實，總是為自己一己之私而忘記顧全大局
未來的選擇權就算交到呢堆人手上，選出黎的都只是一個小孩領袖，任性而不顧一切。
誰人不想做自己喜歡的事？但呢個世界總係需要有人去承擔，否則每人都隨心所欲就只會世界大亂

假如真正公平選舉一人一票選到建制派出嚟都應該尊重

冇得投蕉桃派

完全封鎖

多謝推post

成小朋友剩係識負評，字都唔識打

點解個款會令我諗起文革

你自己打最後個句都覺得沒問題？我明你講咩
但係而加選民好多都唔正常，個投票結果又係唔係沒問題？ 一堆老人家蛇齋餅粽就投建制，有錢人就自由黨，新民黨。本土派有d唔知點解同泛民禁大仇口，竟然要投陳auntie? 剩低d人又唔投，或者為啖氣投馮檢基。
當你見到今日呢個民主局面，難免係唔想要民主，因為新一代根本沒人珍識呢d得來不易的民主。

唔好投陳凱欣，唔好嘥氣投馮檢基

你嗰幾句咪又係叫我投李卓人，之前又話我對號入座

自打嘴巴，慳啲啦

我無叫你投任何人
我係話本土派小學雞，為左唔比泛民贏，可以投比陳auntie,為啖氣可以投比馮伯伯
你要係我d字到加想像力，對號入座，我都沒辦法

點解投馮檢基係為啖氣，唔可以係支持佢政綱？

投馮檢基唔係泛民咩？

不如你答咗我呢兩條問題先啦，yes no question

見到有人話咩民主鐘意投邊個自由決定
家下香港個環境仲覺得有民主？同以前定外國比較？
共產侵蝕到只剩下含淚或投共，遲下連選擇都唔會有，成撚日話民主個班咪比晒著數共產黨拎，仲用呢堆思想一係共諜一係冇腦

可能你投馮檢基唔係為啖氣，但係你出去時事台行一轉，睇下幾多本土派話，為左唔比泛民贏要投比馮伯伯
馮伯伯主要票源本來就係老一輩基層勞工，而加竟然有禁多後生撐，你話好唔好笑？
而加連大公報都撐佢，我真係唔知佢仲係唔係泛民。

好撚心啦

既然建制派點都會有三分之二議席， 已泛民主派又唔會搞議會抗爭拉布， 咁選邊個入去有乜嘢分別？

你有乜嘢證據大公報支持馮檢基？

再加上馮檢基願意聽年輕人嘅意見甚至夠膽打上去無敵神駒個電台唔驚畀人屌， 李卓人同陳凱欣有呢個膽量咩？

上次李卓人有份聽神駒節目，神駒叫佢打上嚟同佢議論佢都唔夠膽， 假如李卓人理直氣壯講嘅係事實，咁無敵神駒點樣屌佢老母、羞辱佢都只會反映係無敵神駒嘅不堪，李卓人嘅成功。

但係點解李卓人唔夠膽接聽電話？

佢唔代表我呀

唔知你當梁國雄係泛民定本土
佢真係香港議會抗爭，拉布的始祖

得，我明，你係真心撐馮檢基。禁上面話本土派果段野根本唔適用於你

好似

選乜鳩

成班平時做下樣反共
關鍵時候出賣港人

由一開始黃金六四比選到55波
再含淚到姚松炎輸左

二十年黎泛民縱容中共赤化，入中聯辦
不斷退縮，無守護過香港

再含淚即係支持赤化，講完。

字都寫錯
吾要一把聲

下 仲有得投李卓人咩
之前有位巴士開post話佢退選架喎

點解你覺得你自己就係岩

點解你唔指出我錯了什麼？

咁既然冇人知邊個岩
點解唔係以民主解決
如果十個人入面有九個係要理想世界 你憑咩要人去成全你既大局